只要有功能組別，你就算有700萬人上街都冇用

當你直選拎撚晒所有議席
只要有功能組別係度一日 都唔會過到啲對香港自由有幫助既法案
更唔洗講直選係冇可能拎晒
以為只會有更多大白象同惡法 冇可能次次都幾百萬人上街
只有取消功能組別 先可以解決大部分核心社會問題

功能組別係社會問題既源頭

從來無人話過立法會一定要七十席
如果立法會大幅加到一百五十席
功能組別舊嘅三十 超區有四十五
有舊功能組別一樣無問題

你覺得邊個可行性高啲？

有啲嘢 一畀咗先例就好難攞返
好似長者兩蚊 澳門派錢
舊功能組別亦然
好難完全取消

事在人為

其實選制都好大影響。如果97後繼續用單議席單票制，泛民係直選會拎八至九成議席，加埋功能組別過半，已經足夠否決哂港共所有議案。只係議員提出法案嘅分組點票會輸比保皇黨。
中共就係見你泛民直選咁多票先用比例代表制，等你極難過半！04年嗰屆直頭差5席過半！

所以美國人權法案已經要求2020全面直選，如果唔係制裁哂d官

哩條好撚猛

中國喺香港嘅主權係一切問題嘅源頭。

重開左, 麻煩大家推呢個:
(重開) [整合] 所有29個功能界別選民資格 (合共35席)